<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article xmlns="http/docbook.org/ns/docbook">
	<info>
		<title>Závěrečná zpráva k projektu</title>
		<author>
			<firstname>Monika</firstname>
			<surname>Ležatková</surname>
		</author>
		<abstract>
			<para>Mým úkolem bylo GUI naší deteskopové aplikace a její design. To zahrnovalo práci na FXML, Controlleru a CSS. Původně bylo grafické rozhraní programováno ve frameworku Swing, později se na návrh Martina přešlo na JavaFX, protože je modernější a umožňuje přesné definování a úpravy v CSS.</para>
		</abstract>
	</info>

	<section>
		<title>FXML</title>
	<para>FXML je soubor s definicí GUI. Okno aplikace je rozvrženo do tří karet, první představuje údaje vlastníka, druhé fakturační údaje a třetí nástroje. Pro přehlednost je layout rozvržen tak, že v levé části je prostor pro vyplnění daných údajů a v pravém panelu jsou tlačítka. Nahoře jsou tlačítka pro přepínání mezi jednotlivými panely dané karty a dole pro uložení změn a reset. V kartě Owner je prostor pro vyplnění údajů o vlastníkovi a po přepnutí prostor pro přidání kontaktů na něj, které se ukládají a zobrazují v tabulce. V kartě Invoice se zadávají údaje dodavatelů nebo odběratelů, po přepnutí jejich kontaktní údaje. V dalším panelu této karty se vyplňují fakturované položky, které se tu ukládají do tabulky a v posledním panelu je prostor pro vyplnění data vystavení faktury a data splatnosti.V poslední kartě nástrojů lze faktury exportovat do PDF a také vypočítat zisk/ztrátu za konkrétní období. O úspěšném nebo neúspěšném uložení udajů či exportu dávají vědět objevující se upozornění.</para>
	</section>

	<section>
		<title>Controller</title>
	<para>Controller umožňuje měnit vlastnosti komponent GUI a reagovat na jejich události. Je to Java třída připojená k FXML dokumentu, obsahující definici všech použitých komponent v FXML dokumentu a jejich listenery.Obsluhuje události při kliknutí na tlačítka, vyplňování údajů, vypisování údajů a propojuje je s funkcionalitou aplikace. V controlleru je také použita generická metoda pro práci s tabulkou z důvodu větší efektivity.Přizpůsobuje se oběma použitým typům tabulek, tabulce s kontakty i tabulce s fakturovanými položkami.</para>
	</section>

	<section>
		<title>CSS</title>
		<para>Design aplikace je laděn do neutrálních béžových tónů, vhodných pro účel této aplikace. Pro oživení vzhledu je doplněn kontrastními tyrkysovými prvky aplikované i na focus. Ústřední panely jsou pro lepší orientaci vizuálně odlišeny, zvýrazněny jsou základní údaje.</para>
	</section>
</article>