<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<article xmlns="http/docbook.org/ns/docbook">
	<info>
		<title>Záverečná správa k projektu</title>
		<author>
			<firstname>Tomáš</firstname>
			<surname>Madeja</surname>
		</author>
		<abstract>
			<para>Mojou úlohou v projekte bola funkcionalita pre interakciu
				s natívnou XML databázov (získavanie, zapisovanie záznamov, tvorba tabuliek,...).
			Taktie som sa podielal na návrhu štruktúry projektu.</para>
		</abstract>
	</info>

	<section>
		<title>db package</title>
	<para>Výsledkom bol balík db a v ňom obsiahnuté triedy AccountingDatabase, Record, Owner a Item. AccountingDatabase pre vyššie vrstvy predstavuje celú databázu a skrýva za sebou celú interakciu s natívnou XML databázou. Owner class predstavuje záznam majiteľa databáze(užívateľ) a informácie spojené s týmto záznamom (meno, adresa, ičo, dič, bankové informacie, kontaktné informacie). Record class predstavuje dokument, jedna instancia predstavuje jeden dokument. Record obsahuje informácie o predajcovy/platiacom (meno, adresa, ićo, dič, bankové informácie) v závislosti od typu dokumentu (zisk, útrata). Ďalej Record obsahuje informácie o dokumente (dátum splatnosti, dátum zhotovenia), mieste dodania a fakturačné položky. Instancie fakturačnej položky sú reprezentované triedou Item, ktorý  obsahuje informácie o položke (názov, popis, cena, kvantita, jednotka). </para>
	</section>

	<section>
		<title>Natívna XML databáza</title>
	<para>Využitou natívnou XML databázou je eXist-db. Pri začiatku implementácie bol eXist používaný v    server mode, po čom sa v AccountingDatabaseImpl stále nachádzajú zostatkové metódy. Momentálne je eXist v implementácií v embedded mode (na rozbehnutí embedded mode sa taktiež zúčastnil Martin). Tabuľky sú v ňom ukladané ako XML dokumenty a ich konzistencia udržiavaná pomocou XML Schema. Tabuľky sú ukladané v troch rôznych dokumentoch a ku každej je priradená validačná schema, využívajúc automatickú XML verifikáciu v eXiste. Z funkcionality eXist je ďalej využitý XQuery k výpočtu strát a ziskov, k získaniu záznamov a celého obsahu databázy, a rozšírené XQuery update funkcie k nastaveniu automatickej validácie. Errory vo spojené s prácou s databázou sú obalené do vlastného erroru AccountingError.</para>
	</section>

	<section>
		<title>Reprezentácia databázy</title>
		<para>Vo vnútri aplikácie je databáza reprezentovaná pomocou DOM. Tvorba nových záznamov a zmena hodnôt je vyobrazená ako tvorba nových elementov a zmena ich hodnôt. Toto ja využívané namiesto XQuery update funkcionality pre vynútenie zachovania konzistencie databázy. Jednotlivé DOM záznamy sú nepriamo prístupné z Owner, Record a Item objektov, ktorých implementácie vynucujú dodržiavanie len základných typov atribútov (presnejšie požiadavky na formát sú prenechané vyšším vrstvám). </para>
	</section>

	<section>
		<title>Ostatné</title>
		<para>Mimo hlavnej časti som sa podieľal na návrhu projektu, popisoch projektu na webe, wiki, a pridávanie funkcionality pre požiadavky ostatných modulov.</para>
	</section>


</article>
